+++
title = "Iνδικές φακές"
date = "2017-10-04"
tags = [ "μαγειρική", "όσπρια" ]
topics = [ "" ]
+++

250 γρ. φακές κόκκινες (αλλά το φαγητό γίνεται και με κανονικές ψιλές) 2 ώριμες ντομάτες, ψιλοκομμένες 1 μέτριο κρεμμύδι 2 κ.σ. φρέσκο τζίντζερ, τριμμένο 1 1/2 κ.σ. κύμινο τριμμένο 1 κ.σ. σπόροι κόλιαντρου, σπασμένοι 1 κ.γ. κουρκουμά 1 κ.γ. σκόνη τσίλι 3 σκ.σκόρδο λειωμένες 2 κ.σ. φρέσκο κόλιαντρο, ψιλοκομμένο 5 κ.σ. ε.π. ελαιόλαδο αλάτι, φρεσκοτριμμένο πιπέρι

-   <http://www.athinorama.gr/umami/food/recipes/?id=2003848>
